大獲了，新盤竟然減價求售，要走鬼了！

咁靚的位置都要減

麗新發展的旺角逸新今日修改價單，將28樓A室特色戶減價，單位實用面前312平方呎，1房（連套房），另有220平方呎天台，最新定價825.67萬元，較去年8月最初定價851.2萬元，降價25.53萬，減幅約3%

個垃圾盤唔係賣方便根本無人會買

依家有邊個盤唔垃圾呀
減價就話垃圾盤

舊區插一個新樓盤仲要細呎 佢好在係正太子站頂交通方便，唔係既話同一舊錢我買其他樓好過啦

係有小小味
依家全球資金回美
你話香港資產完全唔影響就假

又嘈又逼空氣又差
唔減價邊個買=.=

但點解要減價賣呀？依家剛需咁撚勁
+20% 都爭撚住買啦

一買即賺最少20萬，借發展商二按首期淨係要200萬，一買就賺10%,係邊揾丫

自住無需要買佢，投資又大把好過佢，個區吸引力又唔係特別高，減少少先正常喎

旺角其實好唔好住 成日認住住旺角班人好慘

全個區都雜 舊區有既問題齊哂，但係交通方便

佢呢度點計都係深水埗啦, 仲衰過旺角

嚴格講未到深水埗既又⋯ 不過個邊近年多左好多鬼租

發展商食屎?

天台應該計埋落去

呢排股票又跌, 又話貿易戰嚴重影響香港
睇嚟都係要走鬼了

【荃灣新盤】柏傲灣一房折實1,200萬 新界之巔

8球幾野買間咁既屋

第一滴血未？

逸新仲賣緊

傻嘅先買

賣剩呢間咋喎

買得8球新樓既人邊個揀呢d蚊型新盤
8球夠買將軍澳堆偽豪宅兩房 或者買三房二手樓

新樓仲要頂層連天台 用埋d垃圾物料100%漏水
淨係隔熱維修玩撚死你 每隔幾年燒你幾萬蚊維修

周邊零配套 又殘又舊又近深水埗 真係唔明咩人會買

唔好亂講
港樓市係唔會爆架
呢啲叫特價

比你講一講 明天樓市又升

有錢都買小米啦on9

股post：有錢都買樓啦
樓post：有錢都買股啦

太牛逼

800萬200呎

屌睇錯

agent 呢排 sell 我,高層差唔多30000蚊呎 燶乜尻吖

樓本位被動搖

成班睇叫價減價去評估樓市走勢

睇成交價啦唔該 同返同區相等尺數單位比較先有意思

頭先又有AA打畀我話PARK YOHO就賣
一定一q清袋 加到你唔信

要賣樓保平安

PYM都未出價單 睇佢開幾錢先講啦

減幾多都冇用，咪又係買唔起

老老實實, 有睇過樓問過價既人就知
宜家問題係賣家比以前更貪, 見有成交就反價5%, 愈推愈高
以前成交紀錄只係參考, 宜家變成指標
加上購買力過剩, 其實好多人好有錢, 所以垃圾樓都有人搶住買

等住比連登樓淡圍咬你

去年8月初推出
過左成年冇升值仲要減價

same as 700
drop to 0 soon

爆啦爆啦

跟住到小米 下年開始供股供到變仙股

一年最少加三成
而家仲要減價
而且特色戶
通常要搶手

今次係樣衰啲

其實d 屋咁細真係好難買傢私..
入左門口件野都難轉身

依個盤係減左呀.. 剩係依個盤囉 同一時間今日其他盤都係老尾加價

低置業主出沒注意

銀行估到價 一定冇死錯人

又嘈又迫又多蝗又無啖好食又空氣差，你住埋我果份

銀行都好信?
2008點來的?

呢個發展商真係食屎

連登仔：比我都唔住，都係住公屋好

啱 租就最好

不過近呢幾年真係無見過發展商減價去貨
無他既 因為依家有你地口中無用既空置稅 🙊

有$俾首期去買債券仲實際。

講親樓市唔好既野
佢地就會回 租 最好
個個都要租樓架咩

我地呢d供完樓既 係唔洗交租架
樓市跌得仆街就最好 唔係點買第2層

奇撚怪 呢個西則710萬竟然去到貨
日日掃樓上垃圾執到暈 隨時有d屍體

啱,啲人睇跌竟然仲唔叫呀媽賣公屋,要呀媽日日睇住自己身家大縮水,真係不孝

... 7/58454058

空置稅殺到，新界三個現樓洋房爆混戰。

百利保(617)及富豪(078)發展的元朗洪水橋洋房富豪．悅庭，日前突將兩幢洋房減價最多近三成促銷，屬政府上月底公佈空置稅後首個劈價新盤。其中79D洋房，實用面積2,162方呎，2016年11月首次公佈售價時的定價為2,630.8萬元，折實後約2,118萬元，發展商心雄，去年4月大幅加價49%至3,941.6萬元，折實後約3,705萬元，惜試價失敗，加價加得太盡，惟有面對現實減價，最新定價又狂減千萬至2,940.3萬元，折實後約2,609萬元，減幅近三成，呎價僅1.2萬元。

毗鄰主打劏房細戶的尚築，近期二手成交呎價高見逾2萬元，富豪．悅庭較之低40%。

另一伙減價為87C洋房，實用面積2,225方呎，定價亦由去年4月4,053.8萬減至3,337.5萬元，減幅18%。

除了大減價外，發展商是次引入450天長成交期付款方法，首期15%做業主，並提供一按最高75%按揭。

發展商剛公佈銷售安排，本周三發售3伙。

... 7/58455019

元朗區爆新盤減價戰，除了洪水橋洋房富豪．悅庭減價最多三成外，錦田南村屋元崗251號及元崗252號亦減價促銷。

項目剛更新價單，元崗252號單位，實用面積2,029方呎，今年3月開價2,518萬元，上月底減至2,128萬元，最新再減至2,000萬元，呎價9,857元，4個月累減518萬元或20%。項目由兩幢村屋組成，今年3月開售，至今未聞成交。

身家縮咩水姐 自住樓
你層樓升 出面d樓咪又係升
你層樓跌 出面d樓咪又係跌
你當樓係投資產品姐 我當樓係日用品 必需品
賣左佢 買d 200幾尺既垃圾新盤咩
夠你住定夠我住呀

呢招殺到d獨立屋

地產商都係想打個和

俾完首期有3.2 m 淨，
有無好提議。

搵羅寶文出黎sell

自住樓就無機會成本? 既然你覺得會跌,又等緊買第二層, 咁點解仲唔係依家高位賣公屋, 租住樓等爆買返3,4層
自住樓跌你呀媽想逆按揭都少啲錢啦 唔係縮水係咩呀

都係個句啦
個個都要炒樓 要買3.4層樓？
你鐘意做業主收租姐 我無興趣

硬件post : 有錢直上 i9 + titan xp
成人post : 有錢3p model 無限Q啦

咁係買一層,買兩層, 剩係個啲咪俾兩老慢慢用囉
明知跌都唔幫呀媽賣樓咁不孝

新盤貨尾提價推盤，其中由會德豐（020）發展的將軍澳新盤Monterey今日更新6號價單，其中34伙加價，加價幅度約由0.5%至10%，最貴一伙連天台戶叫價3,193.4萬元，呎價高見37,176元。

會得燶等賣唔曬啦,空置稅殺到黎都敢加價

做定期等大股災。

一定係發展商想畀人賺下錢啦！

前排啲人就係咁話location!location!

唔準你地話呢啲垃圾盤點點點。
樓市唔會冧嘅，係發展商益市民，一定係咁！

樓市升 你有錢分？
我相信大部分香港人都係想樓價跌返去合理水平既

17年個陣荃城匯, 西灣個啲劏盤比同區新樓低開又點睇?

我屌緊會得燶仲敢加價wo

你買得起就係合理
你買唔起就係唔合理
成交左既市價叫唔叫合理
一隻patek philippe 幾十萬又合唔合理

香港全球最難置業第一位
合唔合理 其實都有客觀因素支持既
不過算啦 你咁撚主觀

有800幾萬我買股好過啦，做咩走去接火棒

仲係到用中位數同樓價比
香港有幾大, 其他國家唔住大城市可以住近郊
香港你住到去贏國大灣區咪平

贏國北京深圳收入中位數同樓價比率 仲衰過香港呀
仲全球最難置業

新加坡大過香港？

800幾萬住2百幾尺 比人笑死啦

所以叫你睇野要全面啲,
新加坡可用平地係多過香港,而且仲不停填海
而且佢行組屋, 要大量供應
香港話填海又俾環境撚屌, 發展農地又話官商勾結, 郁郊野公園又保唔到育

寧願冇屋住我都要行山

一句
香港樓價高唔高？
撐乜柒姐你
99%人都認同既野 你要係到扮高深 扮見解獨特

一句
我由頭都尾都係覆緊你話樓價唔合理
我信市場成交就係合理價
都講左patek philippe, zonda 咪又係錶咪又係車, 我賣唔起,我會話佢貴 但我唔會話佢唔合理

無數據你就唔好學人講99%啦

數據呀

真心求教 合理樓價點定？ 有無formula計？ 有無指數範圍可以參考？
用不吃不渴19個月買到呢個計法就叫合理？

排第幾先叫合理？

又拎奢侈品同房屋比較
車 錶 係咪必需品呀？
好啦 人地買唔起樓個d 死死地氣去租樓
又笑人地係 淡淡 租租 租樓日日賺
你呢d唔係黑心係咩呀
我估呢到得你一個敢覆我 香港樓價合理
因為你要死橕呀嗎

我講緊你99%人認同樓價貴, 無數據就唔好9 up 話係99%

仲講緊中位數同樓價比
中位數包左公屋住戶收入, 但佢樓價係用私樓去計,根本無包公屋
蘋果都唔係對蘋果, 依啲數據有咩意思?

瑞銀 全球樓市泡沫香港全球排第7 咁又點睇?

呼吸Plan證明市場已沒購買力。

因為全民所有階級 包括草根都應該用人工儲錢 就可以買到樓 根據佢幅圖 樓價係中位數的月入 x5倍以下先算合理 即係大約10萬蚊就買到一層樓就好合理

唔好混淆視聽
第一買樓從來都唔係必需品,住先係,
住唔一定要買樓, 可以租私樓可以上公屋, 買都可以買澄碧邨黎住
新加坡私樓一樓高,只係因為多組屋有平租
既然買樓唔係必需品 同車或者錶比有咩問題?

我想講日日都有人買樓, 如果所有人都覺得樓價唔合理就無人買,樓價自然會跌到有人買為止,依個係市場均衡 無形之手,
所以我先話市價成交就係合理
你先去讀下入門econ先啦不如

你睇下金管局每月新增按揭既成數先講呼吸Plan... 唔好人云亦云啦

講到尾都係佢買得起就係合理,
你估到佢買得起個時,佢仲會理買唔起啲人覺得合唔合理咩

認真 巴打點解你可以咁好恆心
一有任何樓市淡友post 咩時間都可以幾個鐘鐘內覆到
又可以個個post都嘈
係咩令你咁有動力

其實唔係買得起係合埋
最大原因係紅眼症
淡淡一定唔認架 明ge

住係必須品 可以租 唔一定要買都可以住
所以你要屌就屌政府無提供足夠資助房屋 唔好屌私樓樓價

租就年年比人加租 買就有資產升值
你買唔起就享受唔到呢個資產升值 眼紅症下你就會話樓價唔合理

既然咁有信心樓價會大跌 唔洗日日屌樓價唔合理
日日J淡新聞或者專家淡文 跟住Q埋雙手笑住睇d業主仆街lor

唔知係淡友日日j 淡文，定係好友日日j 破頂新聞呢 小心思覺失調，覺得全世界都想你死

係精神病阿

業主: 全世界都想樓價跌，全世界都想我死

70後水鏡人兄又出來咬業主 aiya 我又滿身咬痕

仲可以升到5萬蚊尺

唔夠低置業主d 牙咁尖

話樓市成交價就係市價真係笑死人
樓市係自由市場咩? 冇壟斷咩?
呢幾年樓市話事權係邊個度?
個情況仲衰過股市

好撚討厭D炒樓既仆街笑人地租租
同其他炒奢侈品/股/滙既人唔同
你地只不過係蠶食其他人基本生活既資源
迫其他人用盡二三十年最有生產力既時間去供層樓仔
拖慢社會發展

樓價高就唔係自由市場? 你應該去拎諾貝爾經濟得獎
請問邊個壟斷左個市場呢? 一年4萬宗成交黎自無數個賣家

咩年代呀仲炒樓 買黎收租都叫炒樓咩 係炒樓成交量就唔係咁低

黎多次金融風暴睇下跌唔跌囉 但到時大家攬炒

曾生停公屋居屋, 梁生冰封二手樓益一手樓, 某業界左手交右手拓起樓價, 唧牙膏式出貨囤積居奇, 間唔時出一單破頂成交製造恐慌, 但過一排撻訂又唔講, CCL照count. 你同我講冇壟斷?

就好似當初可口可樂公司厭759賣可樂太平而唔俾貨佢. 汽水事小, 大把野代替, 但樓呢?

至於炒樓我可能同你定義唔同, 我認為買黎投資既就係炒

正解
不過我覺得莊曾才是地産黨。

你連一般常識都無,真係好難同你講落去
一年幾萬個成交由無數個賣家組成, 依家邊一個賣家壟斷左個市場? 中電同港燈就係壟斷左電力市場
你唔買新地樓,可以買4叔, 又可以買2手, 邊個係壟斷者?
如果你講所有地都係政府賣, 政府係壟斷, 但邊個國家啲地唔係政府賣? 仲未計你有錢可以收舊樓重建

你搵到一單2手樓左手交右手撻訂新聞係為左撐CCL 黎睇下,
你股票市場都可以搵打手或者8仔新股上市都可以俾莊家炒高啦 唔通股票市場又係壟斷

你攪清楚咩叫炒賣, 買黎收租唔賣 點炒賣?
你認為係點其實無用,你慢慢係到屌

Flipping is a term used primarily in the United States to describe purchasing a revenue-generating asset and quickly reselling (or "flipping") it for profit. Though flipping can apply to any asset, the term is most often applied to real estate and initial public offerings (IPOs).

你自己睇下炒賣既定義啦 你活係自己世界自己定義 有鬼用

投資大眾必須品就係錯
買中電 煤氣 港燈係錯
買原油期貨係錯
買芝加哥期貨市場所有食物期貨都係錯
所有錢都只可以係返工賺返來 咁就要讚許

樓市冇得沽空
只要發展商做一個破頂成交
其他業主就跟住加價，傻嘅都知。

flipping 係摸貨

摸貨咪姐係炒賣一種, 你鐘意睇長啲咪叫speculation, 但都唔係買黎收租就叫炒賣 分清楚投資同投機先

柒左就摺埋啦你
炒賣就真係叫speculation啦

睇長係叫investment

死埋一二邊啦 學人拋書包

發展商做個破頂成交就可以gogogo 就唔會有97 沙士 樓爆啦

股災is coming to town

樓淡好慘架，自住樓無得放，放左無得住，唔好再攻擊樓淡啦

做好友要聰明啲，下下都話啲樓值得買，咁仲點投資放租丫，悶聲發大財丫

你又知 之後無樓爆？
到時實笑撚柒你

真係想買樓既 或者 準備再買既
點會日日唱好呀 望都望佢再跌多D 之後再撈底啦
睇死佢咪最多得一層自住 重要近呢1-2年買
如果唔係點會咁緊張

短線既炒賣咪flipping 長啲既咪 speculation 摸貨係咪炒賣既一種呀?
而且我一直講緊買樓收租投資點樣叫炒賣 你唔好衝出黎柒

又唱淡
點上財經台做成功人仕牙

多得佢開post
又引哂你地低智業主入黎吠

你又老屈啦
我有講過樓市唔會爆,只會gogogo?

三百幾呎八百幾萬

樓市gogogo
只升不跌

好扺的，再唔買遲下冇

話左班友早出身少少，早人幾年上車就牙斬斬

只可以講,真係睇淡既仲strong hold 層樓先唔理性
佢有本事好似 沒事兒巴打言行一致賣自住樓,咪令人信服
佢自己睇淡都說服唔到自己叫呀媽賣樓 係到講咩春姐

早唔過你啦

自住樓睇好睇淡都不應賣
唔明低置業主做乜成日攻擊人呢點

咁你睇好樓市
係唔係要即刻去買層樓 先有資格繼續討論呀

又要鬥早阿？你地真係好強鬥心

班友日日叫人賣自住樓

有錢有人頭有盤先得架 唔好講廢話啦
你睇淡 要賣層樓有幾難 你放盤2星期 而家個市巳經有人接啦

賣左 到時我咪要做租租 實比你地單單打打到仆街
你知你地最鐘意笑人 租租架啦

降價25.53萬，減幅約3%

多撚謝曬

岩岩開始減姐

中原伍錦基表示，將軍澳天晉1期6座高層E室，實用面積538方呎，6月叫價1,150萬港元，議價後售1,098萬元，成交金額創屋苑兩房戶新高，呎價20,409元，原業主於2011年以484萬元購入，持價約7年帳面獲利614萬元，期內升值近1.27倍。屋苑本月暫錄約2宗買賣。

拿 又比叫價減價賣出 一齊J到J爛

講左十萬次最難買樓果個叫悉尼
重on99信報紙

睇淡strong hold 自住樓vs睇好但唔買樓

應該要加價，愈減價愈無人買
幾時見過名牌會減價

我成日唸，發展商一年拎500萬budget, 用4萬一個月，請10個打手，遊走香港各大論壇，專咬淡友，為樓市造勢

唔知發展商有無咁做，因為佢地表現得太專業。作為業主又好，租客又好，都要返工搵錢供樓，但無時無刻都見到佢地出現，而且打既篇幅都好多，實在專業

彭博社經濟專家們預測，悉尼房市的低迷期至少會持續到2020年，這主要是因為貸款政策收緊、生活成本上升和買家購買熱情轉冷，對房價的打壓。

隨著房地產熱潮轉冷，全澳房價已連續9個月下跌。作為全澳房價可負擔能力最差和投資者影響最大的城市，悉尼所受的衝擊最嚴重。過去一年中，悉尼房價下跌4.5%；全澳房價下跌0.8%。

彭博社調查的15名經濟學家中，有三分之一在過去3個月中都不看好悉尼房市的前景。金融投資管理公司Laminar Capital的經濟學家羅伯茨（Stephen Roberts）說：「悉尼處於房地產市場下行的震中心。房價下跌很大程度上和房地產投資者（撤退）和借貸政策收緊有關。」

經濟學家們預測，悉尼房價還會進一步下跌，預計房屋中位價從峰值到谷底的跌幅在10% 左右，全澳房價跌幅估計在5%左右。

應該好快唔係

香港屬於剛剛需求，所以唔會跌。

剛性投資需求

剛性買樓需求，即係一係訓街，一係訓籠，咁你想訓邊到？

有一兩個唱，就會引到其他人跟住唱

好多人本身揸住一層，用其他途徑買多幾層

樓貴引致租貴，租貴又引致返樓貴
究竟係租貴先定樓貴先？

佢話係咪係囉
你重on99信彭博？

你地咪一樣大大篇
之前就屈樓市好友係AA,依家就話係地產商打手
我係打手都唔會上child登啦
貪依到多鍵國撚咩

講中位數根本就無意思, 收入就計埋公屋人仕, 樓價就唔計公屋市價
上面個柒頭仲講新加坡細過香港,又唔睇下邊個可用地多啲
不過佢算有自知之明柒左就無再回

我信你唔係，因為你之前講過係做銀行既
你可以做到10成按揭，人生贏家

貴唔係跌既原因
要睇整體經濟同資金游走情況
宜家真唔多樂觀，股市彈極唔起

樓市係剛需，同米一樣，資金點走都唔會跌

係child登做打手有咩用
你係準買家 簽約前會諗返連登d睇好樓市ge post講ge野
然後突然信心十足去簽約買樓？
咁無自己獨立思考 呢條友都算鳩數啦

柒你老味
要數據就比數據你
之後你又話數據無用 報紙on9
咁我重點覆你呀
即係報紙 新聞講既 全部無用既
人地做調查既時候 無做好資料分析
你講個d就岩 人地個調查就廢既 無意思既

10成按都係睇邊間銀行 而且都係有limit 一般都係月薪100-120倍 仲要係用底薪計 利息可以平街plan 1% 但無得轉按賺rebate

肛需好強

轉工當轉按得唔得
如果做得唔開心咪要死頂/搏炒

你比左99%人覺得樓價唔合理先啦7頭
又係你講新加坡細過香港既
可用土地 識唔識睇埋呀

我無話數據錯
但根本唔係蘋果對蘋果

轉工就要轉返街plan, 但其實依家rebate 都差唔多2% 我當依家街plan 供cap 2.15%, 簡單計兩年就4.3%, 減埋rebate 都係 2.3% 同我借staff loan 差唔多
當然如果個期街plan offer 唔靚, 未必會轉按既 而轉按又要俾律師費 手續費

數據個西咩你老母
人地澳洲有幾多公屋呀on9仔
講極都唔撚明
你係都拉埋公屋一齊計緊係死啦
好似你個垃圾咁撚買得起樓咩

人地澳洲一係買一係甜
有公屋都比晒土著呀吊你老味
識唔識野呀垃圾

數據呢？

99%人覺得樓價貴數據呢?

低置業主表示現價好撚平，要狂掃

你所講既合唔合理係感受問題
但市價點黎就係市場供需相交得出黎既均衡 equilibrium
市場係咁既價就代表係買賣雙方大家都接受既價
經濟學最基本假設就係人係理性,無形之手會定到 market equilibrium
都係個句啦, 一隻陀飛輪幾百萬 大把人買唔起, 但你會唔會話唔合理先?

互為因果

低置業主話資金流入樓市避險

合唔合理呢樣嘢係個人意見
迫人話合理真係惡過共產黨

睇死澳洲你未去過啦

條傻鳩比我收完一次皮仲係度拋書包
要唔要面架你

你都係9up 無數據
有幾巴閉呀

傻仔
摸貨唔係炒賣係咩呀?
我講買樓收租唔係炒賣呀
你睇清楚先衝出黎7啦

做咩姐你
你自己柒到出晒汁學人拋書包大家睇到架

祥益地產分行經理謝利官表示，天水圍慧景軒錄雙破頂成交，為1座高層B室，屬屋苑最優質戶型，三房間隔，外望濕地及深圳景，實用面積712方呎，單位在6月放盤，開價900萬港元，新近累減50萬元至850萬元易手，但售價及呎價仍創屋苑新高，呎價11,938元。

又比叫價減50萬 big drop is fucking coming

同蚊蚊蚊做鄰居

一減就5%？，半年都升得10%

唔洗換account駁我wor
之前以為唔出聲唔回我就當無件事

flipping同speculation識分未呀

學人講definition

上黎鳩屎都去google下先啦垃圾

你盲左？
我#130已經回左你，明明係＂你自己唔出聲唔回我就當無件事＂，你真係幾厚面皮
我copy 多次俾你睇
「短線既炒賣咪flipping 長啲既咪 speculation 摸貨係咪炒賣既一種呀?
而且我一直講緊買樓收租投資點樣叫炒賣 你唔好衝出黎柒」

Speculation is the purchase of an asset (a commodity, goods, or real estate) with the hope that it will become more valuable at a future date.

Flipping is a term used primarily in the United States to describe purchasing a revenue-generating asset and quickly reselling (or "flipping") it for profit.

炒賣同投機都係想低買高賣，摸貨都係炒賣一樣，只係摸貨係好短時間，摸貨＝炒賣，但炒賣唔等於摸貨
我買黎收租點樣係炒賣呀？

你google flipping都會搵到炒賣， google speculation就係投機，而唔係你所講speculation係炒賣，兩個都係for 低買高賣，只係時間長短

最後你話炒賣係speculation，但speculation正常人都會解做投機，書包你都拋唔到柒左就收皮啦

你真係死唔斷氣
仲要兜

google translate句speculation黎睇下

教識左你flipping依家識用好威威wor

你自己上wiki 或者investopedia睇啦，我上面已經quote 埋，flipping我就一早quote 左，係你自己衝出黎柒話係摸貨，使撚你依個無賴教
我掉轉問你呀，你話speculation=抄賣唔係投機
咁投機英文係咩呀？

【交通問題？】珀麗灣劈價近百萬成交 仲低銀行估值「2球」

平咁多，係咪逃稅？

自由市場成交價，好合理